{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051577",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=990&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=00380000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=3413800380000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1983-08-06",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 위계서원"
    },
    "text": "慶尚南道文化財資料な位階書院はイインヒョン、異議型、イリョン、李、イウン性を追悼するための書院で1844年に創建された。イインヒョンは1455年に合格したが、驕慢な性格を持ったため、官職を進まなかった。以降1468年に様々な官職を歴任し、死亡後1498年に礼曹の長官に追贈された。もう、李珪、イイェヒョン、李ジヒョンを一緒に祀るため、1963年に書院が再び建てられた。位階書院は、谷の上流に位置しており、転校後墓形式を備えている。祠堂・講堂・ウェサムムンがナムブクチュク線上に揃えて配置されており、祠堂は崇徳の間、屋根は味杯屋根形式を備えている。講堂は正面に外三門を置いて左右に書斎とドンジェが位置し、屋根は入母屋造屋根様式だ。外三文はユインムンの形でかごに乗って出入りすることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "位階書院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "位階書院は1844年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "何のために位階書院が創建されましたか？",
            "answer": "位階書院はイインヒョン、異議型、イリョン、李、イウン性を追悼するために創建されました。"
        },
        {
            "question": "イインヒョンは何年に合格しましたか？",
            "answer": "イインヒョンは1455年に合格しました。"
        },
        {
            "question": "イインヒョンはなぜ官職を進まなかったのですか？",
            "answer": "イインヒョンは驕慢な性格を持っていたため、官職を進まなかったのです。"
        },
        {
            "question": "位階書院にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "位階書院には祠堂、講堂、ウェサムムンがあります。"
        },
        {
            "question": "位階書院の祠堂はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "位階書院の祠堂は崇徳の間を持ち、味杯屋根形式の屋根を備えています。"
        },
        {
            "question": "位階書院の講堂はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "位階書院の講堂は外三門を持ち、書斎とドンジェが左右に配置され、入母屋造屋根様式の屋根を備えています。"
        },
        {
            "question": "位階書院の外三門はどのような形式ですか？",
            "answer": "位階書院の外三門はユインムンの形で、かごに乗って出入りすることができます。"
        },
        {
            "question": "位階書院の再建はいつ行われましたか？",
            "answer": "位階書院の再建は1963年に行われました。"
        },
        {
            "question": "なぜ位階書院が再建されたのですか？",
            "answer": "位階書院が再建されたのは、李珪、イイェヒョン、李ジヒョンを一緒に祀るためです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 252,
        "QA": 377
    }
}